廣州億幾人加香港聯手玩獨立，實現真一國兩制

國家為南中國/新中國。
（好似南北愛/南北韓咁一地兩國）

點解唔直接香港獨立？
Connect到廣州可以維持返中港兩地貿易，塞返唔少藍把口，同時其實真係同獨立無分別真一國兩制，多億幾個同胞牙力都大啲。

直接叫返嶺南算啦
中國前中國後

飛甩中國啦
拎個古代垃圾名打飛機

鬼同佢中國

隱性大粵/廣東主義膠發作

支持粵獨
香港好難守，但廣東就唔同啦

南宋定都黃大仙

粵國國力應該有希臘咁上下勁

一條村仔咋，你以為好大規模咩

粵獨

班支那人一樣逼爆香港

直接獨立唔好?關支那豬咩事

國名係其次可以再諗，我指廣州香港獨立成一國再一國兩制個概念又何

隱性大中華基因

真係cantonese

係大百越人基因

花式大中華

唔好傻啦 廣州大把人奶共或者根本唔care香港 唔好以為講廣東話就係自己友啦

獨立咗有民主自由仲使嚟香港咩

無分別？ 白痴

1982年, 支那國咪係用「一國兩制同獨立無分別」欺騙你班港豬囉

五大訴求都未爭取到
就咪諗住搞獨立啦
手都未拖就想中出

南華都ok

大理段氏

東亞重國

粵獨到梗係好過港獨啦 有市場有產業係國際關係上先有bargaining power

係幾遙遠但都可以FF下

記得不推文

其實都未爭取完全廢除禁蒙面法
就咪諗住搞五大訴求啦
手都未拖就想中出

唔好諗咁多
支持共產黨嘅起碼佔99.9%

1982年, 支那國咪係用「一國兩制同獨立無分別」欺騙你班港豬囉

仆你個街, 30年後又LOOP返轉頭

無撚得救

我都係休息算

廣東定廣州？

民主中國到梗係好過粵獨啦 有市場有產業係國際關係上先有bargaining power

係幾遙遠但都可以FF下

記得不推文

=============================

智力有無問題？

根本如果一國一制，世界黎講果一制一定係香港法治制度，唔係中國人治制度，呢個真係沒有討論空間。

星加坡有無bargaining power？

ON

成堆ON, 休息算

點解你仲會覺得一國兩制係work? 大中華就大中華啦你

到時閱讀一詞會被和諧

交趾國
士燮係新國父

南越國2.0

廣州人好憎北佬 唔係無可能

文化差異、價值觀差太多，
香港唔要再歸入任何一個中國城市

你估贏左就即刻有？
唔教育翻一兩代都未必有啊
分翻開啦

唔知廣東話俾北佬滅絕緊廣東人有咩反應

守住五嶺，廣西做農業，廣東做工業，香港金融，潮汕做軍隊

古代冇一個叫中國既國家

到少要100年去教化

百越聯邦

點解唔到時打上去食9埋佢，700萬人享用?反正就快N國聯軍?

叫港州咪仲好

南華早報
南夏

CANTONIA

要connect到首先要搵到佢地嘅大台商討

呢個好
分工清晰

未接受到，仲係好大文化差距。

Agger

膠po 笑下算

大中華不了

復興南越國

支持廣獨

屌你地我大中華膠？我係諗緊點樣得到更多人支持咋，個個好似連登仔咁支持香港一個獨立？走岀温層啦

第一次過咬甩香港同第一經濟大省

北方支支唔射核蛋就出奇

曾經支持港獨
越諗越覺得廣獨好d
夠人口支撐唔同行業
夠內需夠土地

根本支那大灣區建設計劃係無意中幫南越國復活

ching你想講廣州定廣東啊？
廣州係一個市
廣東先係一個省

獨乜呀 大陸人唔like……
要搞就學孫中山
全國大革命
推翻共產黨

好呀 黎丫

呢個諗法ok啊，但俾好多上面人話大中華膠

又有資源，而且可以連埋入第一島鏈封鎖支那

YES, 好ON

一個廣東國夠打爆泡菜

獨創文字語言啦😂

應該用2廣去睇

大灣區獨立

廣東+廣西=大粵國

痴線， 你知唔知計GDP， 廣東大過俄羅斯

可以 幾型

大中華膠

粵獨再加邦聯制，其實未嘗唔係辦法

歐洲諸國夠好難守蘇聯入侵
所以有北約, 而唔係合併一個「歐國」出嚟

星加坡都好難守印尼, 所以有五眼聯盟
而唔係同支那合併成一國

2019年, 連軍事同盟同國家都可以功能混淆
證明智未開

大粵民國

有億幾人仲同你玩一國兩制，你瞓醒未？

廣東宣傳獨立，基本上大陸已經玩完，整係廣東養起左幾多人

星星之火可燎原

發緊夢？

收皮啦撚同你大中華膠一國兩制咩 廣州還廣州
香港獨立建國 只有呢一條出路

有支那高層想搞南越國，所以老點支那搞大灣區

佢地唔會肯獨

夏你老母咩

花式大中華玩夠未?

都係休息算撚數, 民智未開...

香廣獨立

你一個香港獨立咗都係小國，加廣東省你玩埋農業都仲得，仲可以玩埋軍隊，勁撚晒過台灣新馬遲早，同大日本爭亞洲第一。

廣東不嬲都係講粵語同寫正體，融洽上完全唔難，好撚過你香港人移民台灣，無啦啦多億幾個真同胞嘅，亞洲強國不是夢。

南越國

都要佢地肯先得架 成班支那豬

其實應該同時燒埋上海，叫佢地攪太平天國2.0

非粤族話撚知佢死啦，香港國際金融城市，點解唔同香港玩？

花式大中華賣港

1997年都係一樣

個個都唔係自己友，討論下都唔得，你自己同自己獨立

係兩國兩制

冇人想同中共拖手仔
直接中出先係皇道

粵獨、港獨並無衝突, 可同時進行

其實呢單野大陸只要唔起焚化爐就完事， 無可能升級到反共/獨立

而家成個支那係吸緊上海同2廣資料吊命，南越國同太平天國一齊出2.0嘅話，支那一定收

訓撚醒未
就算廣州土生土長啲後生起碼10個有9個半屌你暴徒廢青搞事收美國佬錢

可以支持廣洲獨立, 但唔係同香港融合

最好就繼續搞

如果爭取唔到一國兩制底下既五大訴求,
就要考慮爭取兩國兩制底下既五大訴求

無錯 D支那豬撚識自由民主

中你老母

點解要爭亞洲第一
亞洲強國
咁你同而家支共有咩分別

好多連登仔隱性大中華膠毒發作

我係中國人呀hi

經共洗腦，獨立後接受正規教育可以改善，等於文宣都有令人藍轉黃

係，所以最有可能係南越（2廣），楚（2湖），台灣加福建，東吳（江蘇上海）咁玩

一齊獨立
大粵國
香港國
繼續trade囉

中國GDP你都信？

叫南粵

叫南中國聯邦

dont ff too much

可以係城邦制

俾人洗左腦仲點會諗獨立

CLS點解要融洽？

你要同兩廣融洽, 咁即係支持大灣區？

要唔要學曾上游去廣東買返5層樓搬返上去住？

中國（1949-）

United States of Guangfu? Lingnan?

希臘破撚咗産好耐啦

應該係南韓+新加坡

文化極大差異
仲有佢地係受中共教育長大架屌

你真係未瞓醒，點解廣東獨立唔係行聯邦制/同香港係邦交國咁發展，仲存在一國兩制

知唔知咩叫一國兩制同獨立，兩者根本唔能夠同時存在

你係熱狗迷雲黨
拉

粵國！

各自獨立算 唔好搞咁多野

大一統基因不變

分別只係與廣東統一
改個宗主國,
由外人統治香港呢個核心係不變的

都正常, 證明整體沒有自理能力

發展強就同支共一樣？咁美國都係支共啦，咩邏輯。支共係手法同管理唔符合普世價值，我合情合理進步成強國都支共？

成個廣東經濟撐起全國
其他省自己人做返省長, 吞埋吞埋個個省變負數要他省接濟
廣東省長永遠係北佬做, 吸血供養垃圾國家,吸左咁多年，係時候要還

點解唔接管埋廣東

佢地完全冇諗過香港人同廣州人係咪真係相處到

成班冷氣國師係度無限ff

講真，一國兩際點都唔會好。

就算今日廣州同聲同氣，都難保有日，會變成極權國家。愈黐住多國家，只會令我哋更受人哋嘅權鬥，內亂影響，冇日安寧ga咋!!

有機會真係要自己獨立好過，未來玩到太空殖民，唔驚冇土地，至怕你冇錢!!

同廣州嘅關係最多去到東盟咁好啦!!

不過大家記住，佢地雖然反抗，但唔代表支持我地，上次武漢已經熱面孔貼冷屁股左，大家唔好咁興𡚒住

明朝有叫自己做中國，但係嗰時嘅中國唔係宜家咁解

體外話，日本嘅出雲國係叫中國，而毛利元就係中國嘅大名

星加坡嗰個係五國聯防

五眼聯盟係英美澳紐加

我信喎 冇廣東中國收皮好耐

左膠又衝出嚟

push

有廣州幾億人connect重眼光短淺去港獨？

未必

廣東係革命搖籃

睇下兩廣人民今次夠唔夠出力啦, 蝴蝶效應夠勁的話, nothing is impossible

樓主係花式大中華冷氣國師 大家唔洗理佢自high

咪撚on9
自己香港自己救

黃大仙

香港同廣東組聯合政府
行聯邦/合眾

只係一個鎮

最憎人阻獨

曲到圓

好似唔錯
廣州好似算係大陸比較有錢既城市

連個FF方向都錯撚晒

廣東村仔因為財產利益問題開公安拖
NATURE同地產商降價賣樓, 業主劈售樓處無分別
港豬可以FF到, 係同香港爭取民主自由開黑警拖NATURE一樣

支那人係無試過, 為民主自由開公安拖,
EVEN 8964都無乜, 主要係被單方面屠殺

民智真係未開, 休息是為上策

真，做好自已先諗點樣分中國呢舊肥豬肉

粵語人自成一族

我諗廣州同香港嘅思想差異
應該同南北韓差唔多
除咗語言類近 冇其他了

比o的幻想啦

除非支那冇神神發癲要禁廣東話/搞差廣州經濟
如果唔係廣州完全冇誘因跟香港搞獨立
更加唔講中間夾左個北佬集中地深圳

根本中國得廣州唔算係負經濟增長
你咩上海北京都係含緊撚

廣東手足拉返走d 老解

直.大灣區？

歸根究底咪又係政治問題

冇撚啦啦話要同支那人一國
樓主係咪忽撚左

14億人connect重眼光短淺去粵獨？

「民主中國」咪仲好！

咁月讀呢

廣州開始，食埋廣西，上海，湖南，一路打到北京

發下夢好喇，一個鎮嚟㗎咋，幾架坦克都已經死

邦你老母
無得救

香港獨立到嘅就唔洗諗咁多其他方法盡量貼近到獨立啦。諗多啲就大中華膠，個個浪漫主義考唔到第一志願寧願唔升學嘅咁唔洗討論啦，成日話輸岀革命，你唔咁玩可以點輸岀，廣東依家只係反起唔係反共，要團結反共，仲要對共造成嚴重影響嘅，除咗合作聯手，仲有乜方法？

咁撚睇得起啲廣東人

如果係就好

重組吳國

你肯但人地唔肯呢

唔好自已講自己爽。

潮洲佬真係唔講得笑驍勇善戰嘅戰鬥民族嚟

香港人同廣州人聯手，並無不可，係文化上，廣州人都係長期比操普通話嘅胡化漢人所迫害，反而廣州人/廣東人同香港人一樣都係自秦始皇殖民嶺南以來就一直保留著正統的華夏正音同中華文明，雖然大家都有分佐家，但廣州人同北胡漢人的差距遠大於香港人。如果建立一個廣東及香港合眾國，實行全國民主，在廣東部份建立各縣自治，處理好城鄉差距，同戶籍問題，香港人唔好意隨便去廣州入戶、廣州人唔可以隨便去深圳入戶，用廣東白話為第一官方語言；客家、電白、潮州等廣東方言同列為第二官方語言的話，一齊對抗中共，仲好！

拉

FF少陣，南支那啲藍絲多過香港唔知幾多倍，雖然佢地都係極度自撚私

浪你老母漫

各自獨立, 軍事同盟啦

仲要大一統一個國家

智力係咪正常？

民智都未開, 休息算

係啊，但咁都叫大中華膠

粵獨啦 將就下 廣東話丫都係
粵獨真係有立國條件
將就下

一國兩制真係好噁心 不了

其實仲講一國兩制做咩？又想俾人溫水煮蛙等下一代出嚟抗爭？

幾個月前已經講左 今代就要解決

仿效荷蘭當年咁，整個大灣區聯合

知唔知點解林鄭要推大灣區
因為林鄭目標係大灣區獨立呀

咁lingU 係咪升格做國家級大學

一國兩制真係好噁心 不了 拉

就文化黎講，香港本質上已經同支那有分別
聯乜柒手

幾時唔俾你討論？我只係想你地認清現實。你接觸過幾多個廣州人？同過幾多個廣州人解釋五大訴求？上面有巴打竟然講廣州人好多人寫正體字，唔好玩啦。廣東話或者佢地叫廣州話都係得中年老年人講多，後生愈黎愈少人識講。廣州已經混埋咗好撚多唔識講廣東話嘅北佬。

我都想同廣州聯手，但唔好咁多幻想，先focus返喺香港ok?

個比喻又幾撚正

軍事同盟，香港岀軍隊？用咩軍同人同盟

sorry
我唔係中國人
南咩中國

叫南華仲好

香港有人無地

拎埋廣州有咩所謂

香港經濟單一化 全靠金融

獨立 水 糧都要買

水可以海水化淡

糧要買 同比人揸春袋無分別

拎到廣州 有地搞農業革命 香港有的是人才

開發軍事力量都得

有埋大灣區 香港人控制發展高科技城市

咩叫大中華 咩叫獨立遠景分開睇

短時間要養起1.1億人係難 但回本期可能只要幾十年

前人種樹 後人乘涼 係好現實

發生左咁多野連登仔都係有舖大中華癮
講咩同廣東人一國兩制嘅對唔對得住打生打死嘅手足

客觀講香港自己唔會獨立到 已經唔講軍事

成班都冇腦，如果香港真係獨立到緊係即刻學瑞士咁宣佈做永久中立國，冇人可以用戰爭吞併

不了直接各自獨立仲好啦
跟住佢地趕曬啲外省佬走
廣東同香港再做貿易

做乜咁益廣東佬？佢地想不勞而獲冇咁易，要獨香港獨就夠

淨係香港都勁過希臘啦！
香港加埋廣東都已經同加拿大、南韓咁上下，
我地一齊出佐去，中共等含春！

好多人反對因為覺得香港太細唔work
同埋鄉親仲係廣東

但粵獨就唔同哂喇

光復南越 真時代革命

佢地呢班沒有自理能力, 軍事同盟VS國家功能分唔清既港豬,
應該會不斷嘗試以下智障方式：
(1) 同支那國一國兩制
(2) 同兩廣一國兩制
(3) 同台灣一國兩制
(4) 同美國一國兩制 (第52個州)
(5) 同英國一國兩制 (所謂回歸英國)
(6) 同日本一國兩制
(7) 同南韓一國兩制
(8) 同XX一國兩制
(9) 同YY一國兩制

應該可以係無間地獄 LOOP夠500年足8代
LOOP到人類上火星都未LOOP完

如果將香港嘅制度引入去廣東
我諗廣東好快就揭竿起義

不了 聽落似越南猴子

文化唔同
中間仲隔咗個深圳
完全唔可行

星加坡有無軍隊？
1997年前香港有無軍隊？

答唔答得出呀你條廢人
知識COMMON SENSE 歷史零分

無武器點獨立起碼都要有軍隊啦

好撚嬲 講左咁多個月仲諗點係人地隻game到玩

唔好玩啦，d人得果幾千蚊人工

你都鳩既 港毒撚死開

兩國兩制啦屌 仲一國

如果廣東嘅支會人願意接受民主，我個人係接受同佢地一齊建國，但現實上佢地都係似乎想做沉默大多數，個人認為回歸祖國比較正路。
利申︰被祖國遺棄嘅海外國民

成日話輸出革命既其實都係得你地大中華膠派 跳出個同溫層 睇下其他人係咪真係咁想做中國人先啦

你講到港獨好難 但就好似好易可以令到廣東造反分裂支那咁

咁係支共教育下先咁，本身個底就係正體同粵，恢復返係好合情合理

一個廣東，一個上海
兩個地方撐起成個支那

民調反港獨達到83%
我就知港獨已經係完全失敗
所以休息了
佢地慢慢玩

都得 總之削弱中共先啦

教囉

咁天真啊
香港對呢啲中國人根撚本就天堂 唔洗做有綜援有乾淨水有醫療有教育有娛樂到時話廣東獨立要共享香港資源

等廣東有成億幾兩億人，加上香港大幅拉高返佢，加拿大同南韓邊撚到有咁多人﹖

係

雖然佢地都係講廣東話
但始終都係有支那思想
佢地未必有香港人既民主思想
不了
香港就係香港

成班班大中華冷氣國師

要民主就接管唔到 ga la。廣東人民都唔可能同香港同聲同氣。 如果想食埋廣東ge利益，只有我哋操控廣東傀儡政權一條出路。

仲係到打飛機廣東人點點點 佢地咪話手足收錢個班廢老囉on9 立國仲預埋佢地？不了

但有好多資源如食物同水，仲有工業

岩

可以鼓勵廣東同上海獨立，然後香港同呢兩國國家組成反共同盟，等中共餓撚死！

佢地會話你獨立冇國際支持 香港冇本錢獨立 太細 冇軍隊 冇xxxxxx

Btw 新加坡國土面積只係香港三份一 人口少過香港二三百萬左右

屌你咪又係大灣區

咪搞

同埋廣州好撚多北佬佢地點會彩你

「輸出革命」原來係叫外人革命再統治自己

我一直以為「輸出革命」係指外人獨立, 我地自己獨立

再大家平等結軍事同盟, 成為北約東亞版, 共同防守, 共存共榮

乜原來唔係？ 係叫人地獨立統治自己？

毫無自理能力, 零知識, 不意外

我休息數, 港豬已無得救, CERTIFIED, 拔喉, 完全死亡

當年洪秀全都係一條村起義

點解唔係九龍城宋王台

老實講，一國兩制到2047咪又係一國一制
咁點解唔獨立左佢？

香港如果搶到呢d資源，正正常常發展返十年八年，就應該有南韓咁勁既

你依家係咪食咗「中國」
操控緊「習近平傀儡政權」呀？
人食你定你食人都未搞清？

現階段反對 港獨 這並非呢場運動主要目的之一 請唔好強推 引致分化

獨立既意義係獨立於文化 地域 經濟 政府
呢幾個範疇都完全兩樣野
合併黎做咩
好似陳雲咁邦聯就ok

係呀 劉邦斬白蛇起義添呀

粵國 復辟

點解仲係一國兩制
唔係南中國？

咪叫香廣囉
中咩國

屌快啲煲大粵獨

搞獨立都仲要一國兩制同大灣區
傻的嗎
港豬咁想做奴隸

道光二十三年（1843年），洪秀全同馮雲山、洪仁玕在廣東花縣首創拜上帝教，次年春入廣西傳教，積極宣傳組織農民群眾。隨後，洪秀全回廣東家鄉從事宗教理論創作，馮雲山則留廣西深入紫荊山地區，宣傳組織群眾，建立拜上帝會，吸收楊秀清、蕭朝貴等人，形成起義領導核心。

1849年前後，廣西連年鬧災，饑民遍地，天地會紛紛起義，舉行起義的時機已經成熟。1850年7月，洪秀全起事，各地會員立即到廣西桂平縣金田村集合，號稱「團營」，達兩萬人。遂按軍制把前來團營群眾組織起來，實行男女別營，進行軍事訓練，準備武裝起義。不久，在思旺圩和蔡江村，先後擊潰前來鎮壓團營的清軍。

在1851年1月11日洪秀全生日這一天，拜上帝會眾在金田村「恭祝萬壽」起義，建號太平天國，頒軍紀五條：

遵條令；
別男行女行；
秋毫莫犯；
公心和儺；
同心合力，不得臨陣退縮。

全體將士蓄髮易服，頭裹紅巾，13日東出大湟江口，開始了當時中國規模空前的太平天國起義。

被共匪迫害 => 我要兩廣獨立合併

港豬應該認為, 兩廣係自己人, 對自己係會好好, 唔會迫害

當年1982年, 港豬都係覺得「中國」好好, 唔會迫害佢,
英國人歧視佢地, 所以支持同「中國」合併
依家又LOOP

光復粤國

北佬死全家

宋你老母死咗N世啦

聯嚟做乜撚嘢呀？

屌你啦 你知唔知就算廣東人黎講 價值觀係同香港人差左幾個層次ga
再講 樓豬知唔知小粉紅邊度黎
咪廣州同北京
你仲要拉埋班中國人落水想害鳩死我地？
要認清一點係 過左深圳河之後就係另一個民族

對中國有了解應該都知道廣東班人比北佬更加愛國

直頭可以超越南韓啦

缺乏自理能力係咁
要外管佢的

自己組織唔到軍隊守護自己家園, 同自己唔識倒咗杯麵湯水一樣

拉埋福建上海杭州蘇州一齊獨立
組成東吳聯邦
中國最高GDP嗰啲全部走哂自成一國
雖然福建只係因為連住
大中華膠重有冇嘢講

人地廣東佬示威係為左維權咋
而家撤回唔起火葬場佢地仲會出黎示威咩
一個二個喺度FF支那人會同你地合作
而家2019啦仲好似1989咁玩大中華情意結
咁鐘意同大陸人合作你地死返上支那啦

我唔知 我睇唔到 得一個中國 only one支那 我估廣州人都係為自己利益 唔會係想分南北中國

邊個話一定要用粵做單位？咁咪姐係粵語版大中華

最好就好似呢次示威咁，用鎮做單位，等佢地狗咬狗
廣東呢啲有宗族傳統嘅地方，唔同鎮之間一定有好多牙齒印

認真 廣東人比北方人更易同化
自己諗下小粉紅係北方人定廣東人多？

真。沒有共產檔就沒有新中國

1) 廣東有幾多人講廣東話?
2) 合併後一定會湧晒過黎香港，尤其係教育方面比大陸好太多
3) 你想接收晒三和大神?
4) 廣東人競爭力好難同香港比，香港效率好太多，你試下食個lunch都要15分鍾先上到菜係咩感受
5) 香港車路靠左行，廣東靠右行
6) 合併後香港人同廣東人咪又係自己圍爐 ，721 831 係香港人既永遠傷痛，廣東人唔會明，唔明就唔會有身份認同，盞搞
7) 結盟仲好，唔好做大中華膠

唔好打飛機啦 大把廣州人仲唔知發生咩事 以為係「香港暴徒」作新聞咋

分裂變毅進南北朝

唔係囉 好多以前外國讀書既廣州同學
日日屌9香港人係廢青港獨 用廣東話屌

把口就話香港人報仇
轉個頭就同胞同胞咁叫支那人
樓主其實骨子裏都係中国人

全民閱讀日

大粵聯邦共和國

你哋鐘意邊個scenario多啲？ 我覺得兩個都可接受

中國人個心要變先得

WE CONNECT

屌撚晒你班正評嘅連登仔啊
一個二個大中華膠

南粵國
香港國
友邦

全部都係小粉紅

可以建立同盟，但唔應該共建一國

香港仲有咁撚多藍絲，何況係大陸?

雖然咁講有啲陳雲
但其實挾中華膠既名義推港獨有冇得諗

東吳唔會同南越合作，一山不能藏二虎，另外福建同台灣合併會較好

一陣雜總整個「廣東集中營」

agree 講到人地而家為咗民主自由反抗咁 人地都無話想爭取獨立 人地想爭取條村唔起焚化爐咋 人地仲要講到明唔好將香港廢青同佢地比較 成班喺到自己打飛機

Tui

Agger ar香港就香港，中乜撚嘢國貪好聽咩屌

Btw 呢個post大中華膠發作

FF少陣啦
支那人已經比共狗洗腦到差唔多14億人都係大中華膠，粵人血統被北方單眼皮佬沖淡，轉晒講蝗語仲要chok北京口音

香港藍絲你教到佢地未?

但北佬十個有十一個都係小粉紅
同埋廣東人可以用粵語/潮州話/客家話同反北佬黎connect
北方話四川話你無可能識講同無親切感

哩個夢發大咗D，係大陸，你反就用坦克壓扁你，人多就入監再教育。

應該咁講，聰明人好多，但係冇腦豬仲多
大把廣州人屌緊我地作新聞呀 話我地FakeNews 廢青啊
自己屋企發生咩事佢地都唔知道
仲話聯盟

唔要福建

但都好憎香港

真 早排有個廣州朋友先叫我投靠祖國大家同聲同氣應該齊上齊落

廣東省重有唔少工廠
而且因為早發展又早咗轉型,其實已經有唔少係高技術廠房
我就等睇佢困撚哂啲人喺入面睇下佢重有冇中國製造
係做就快快脆,我要睇爆煲

成個概念唔得
大把人離鄉別井打工
廣東省都有好撚多北京人上海人
點樣硬生生斬半
又起條萬里長城隔住d人？？？

粵港統一膠分渡揚鑣百幾年文化政治生活方式都唔同，只係因為大家都係講廣東話（仲要有一大部分講蝗語）就當係同一種人

有冇諗過廣東人成億幾人，仲有北佬飛地深圳，咁樣統一法，香港點消化？想香港真正成為中国一部份未直接講囉，講到咁迂迴做乜姐

等上下九都cs 放題先再講...

舊時都話無軍隊可以靠警察，而家無軍隊無警察，獨立之後你靠童子軍？一支槍都無你獨立完唔夠兩個鐘就淪陷啦

第一張合理，河南/山西/陝西/河北合併一國較好，叫中原國

廣東人所爭取嘅係產權，同普世價值人權吾同，connect 吾到

我都覺得第一個scenario好啲，福建除咗汕尾併入廣東國其實可以獨立成國

2廣有天然5嶺防線

福建俾台灣啦

香港獨立建國
真 違返一國兩制 中英聯合聲明 喎
會唔會得唔到國際社會支持呀

真心 唔係唔撐港獨 但廣州獨立可行性大好多...

南嶺（南嶺山脈；五嶺、五嶺山脈），由越城嶺、都龐嶺、萌渚嶺、騎田嶺、大庾嶺五座山組成，故又稱「五嶺」。地處廣東、廣西、湖南、江西四省區交界處，是中國江南最大的橫向構造帶山脈，是長江和珠江二大流域的分水嶺。長期以來，是天然屏障，先秦時期南嶺山脈阻礙了嶺南地區與中原的交通與經濟聯繫，使嶺南百越地區的經濟、文化不及中原地區。

唐朝朝廷於張九齡倡議下在大庾嶺開鑿梅關古道，改善進出嶺南交通，嶺南與中原交流日益頻繁，促進嶺南開發。古代的統治者總是利用南嶺作為劃分行政區界的地物標誌，所以南嶺也是諸省區的邊緣。

南嶺山脈以南的地區稱作嶺南，現代主要是指廣東、廣西及海南全境，以及湖南及江西等省的部分地區。

大陸水資源污染好嚴重
同埋香港可以發展高增值行業，工業唔太需要

融合到咩？ 台南話同福建潮州話已經好唔同啦，併入台灣不如俾廣東國起碼成哥依啲都叫融入到粵系社會

倒番轉頭諗，點解無武器無軍隊獨立唔到呢？

你支軍隊要黎做咩嫁？ 要嚟擋住人哋入侵？ 如果要擋得住先有用，咁呢個世界除美軍頭幾勁果D，其他國家可以拆晒D軍隊佢啦!!

有冇軍隊根本唔係問題，衰D講句，求其廿零三十人整支象徵式嘅，都叫有軍隊啦!! 最重要係有冇人打你姐，你擋得住人哋打你果陣(call 美軍，call英軍咩都好)，就咩都唔係問題啦!!

如果真係咁care我哋支軍隊唔夠中國打，就唔立得國，咁好多國家要拆晒佢啦!!

福建冇資源

香港就係太依賴金融或所謂的高值產業，工業農業滯後就算立到國都維持唔到幾耐

兩邊分渡揚鑣咁多年，文化思想生活方式上都有分別啦，粵港統一嘅話只會係廣東一億人（連蝗語北佬）嘅思想清洗香港七百萬人思想，咁搞法仲衰過港獨啦。如果呢個真係work嘅話，香港洗撚投訴港共每日輸入150咩

無可能
兩地文化 文字 經濟 社會民生 道德 價值觀 法律
全部都唔撚同既
點樣去合併做一個國家
香港獨立做中立國唔好?
好似練sir咁講 繼續食兩邊油水唔好?

珠海果邊都有示威 拉曬

兩個民族嚟

係窮啲但漁產業幾好

獨立...仲要一國兩制嚟替死呀!!! 獨立...仲要強國嚟替死呀!!! 藍絲要做強國生意就死番去大灣區!!! 以為講其它嘢...唔講永續基本法就無人知咩!!! 收皮啦...熱狗!!!

粵國好聽d

咁d 人點出入境
計獨立個日
北京人突然變左南中國人？
同北京老豆老母分隔異地？
柏林圍牆2.0

個問題係點消化先，你同一億人講要聽七百萬人嘅意思去做？仲要香港冇自己軍隊，但係廣東有？

咪on9喇， 廣州算吧喇！ 香港自己獨立！

佢地死都要大中華 其實同佢地理論係同藍屍理論冇分別

佢地由幾廿年前話民主中國可行過香港獨立
到而家各種花式大中華想法可行過香港獨立

其實根本民主中國 香港獨立 廣州獨立 支共內爆
全部都一樣難 係佢地心態始終想做中國人

廣州事件完左啦 唔係咩？？

真係廣州呀茂都勇過你班香港勇武派

起碼一齊講廣東話，同埋澳門人一玩，正呀！

唔好咁快打飛機啦
人地燒到埋身先出黎渣，你估佢地會好似香港人咁勇咩

點解唔預埋台灣？中華聯邦嘛

上邊班人大部份愛黨愛国 你地瞓撚醒未

甴近平

大中華膠again

屌好笑仲要串人智未開

連登仔又嚟

Anyway，如果真係廣港聯手，而又成功到

再下一步應該會係香港由廣東獨立出嚟

台灣已經大和化

睇怕都要一百幾十年

我只係想問 你邊度搵到班廣東獨派出黎 唔係講緊香港ff果班 係真係講緊廣東本土人

廣獨完之後再港獨，有屏障隔一隔

早年烏堪村同依家啲豬農都有potential

其實唔係剩係咁簡單ga，支共做緊嘅嘢係清洗緊粵族呢個想像共同體，當呢個想像共同體瓦解果陣，佢亦都同時建立緊新嘅中華民族主義(中國族)，已經番唔到轉頭。 要重新建立(廣東 even 廣西or海南島之類)粵族，除左傀儡政權，用番中共方式洗，冇咩辦法。 但係咁樣嘅高壓統治，冇可能可以同佢喺同一個國家底下。

放棄對廣州幻想啦，廣州剩係可以利用嫁咋，一個國家已經冇可能ga la!!

就算你哋依家即刻比佢獨立左，我好肯定講句，普通話分分鐘會繼續係廣州嘅官方語言!!

唔work係因為共產黨
老美行過隔離州都唔同法律啦

佢真係唔識，淨係一個東莞，佢地財富等於一個地區咁濟，都未計深圳個啲

仲有全國七成核電廠都係廣東省

最多語言一樣
文化認同唔只包括語言
香港人97金融風暴、03沙士變疫埠、721、831 呢d傷痛既回憶
廣東人永遠都唔會明
呢個傷痛既回憶
先會加強香港人既身份認同

冇左呢d痛苦回憶
係確立唔到香港人身份的

快

高增值產業係指高科技
金融唔係高增值產業

[平行時空]廣州自已獨立 上海一定老奉都跟 之後西藏新彊

最好就香港獨立，廣東獨立，兩國再邦聯。粵港統一只會毀滅香港文化，大中華膠收皮好嗎？

66uo 支支信得過 豬西都會上樹 佢地只係維護 自身利益

我寧願信 第二個關島 好過

封左先唸，唸得太只細執行唔到都冇用，書生造反十年不成

點會
我細個係廣州讀書 懂事以黎都係睇亞視tvb劇
平時都係講廣東話聽廣東歌
03沙士就算唔係香港都知發生咩事
黎咗香港都好快適應 因為幾乎無文化差異

因為古不及今
古人點都好
都唔夠黃大仙人打得

廣東人嘅質素講真拍得到香港人咩
佢哋都係文化同精神上嘅支那人

正是

幾鍾意呢個名：粵國

高科技？ 數碼港定科學園個啲？

人地見到少少火就已經將火源對開100公里所有嘢拎走做成隔火帶
然後再將知道場火嘅人殺曬
點燎呀

去微博

唔好諗咁多
外省人多咗咁多，再加埋中共呢幾十年嘅洗腦
兩地已經無以前咁同聲同氣

算把啦，宜家廣州都唔知有冇一半人平時係喺屋企講粵語。好少人對自己係廣州人有身份認同

廣東獨立 香港都獨立唔到

行開d啦

人地有話要connect你咩

佢地仲求緊高官幫手

唔係搞革命呀

應該叫大粵民國
外界簡稱粵國
首都廣州特別市
大越民國有幾個特別市／廣域市
特別市：廣州（含佛山）
廣域市：東莞（含寶安）丶中山丶湛江丶汕頭（含揭揚）
官方語言粵語
文字用返正體漢字

中國出世，香港長大嘅天琦為粵國總統，主理外交及國防

廣東同香港各自選出地區首長，獨立管理國防同外交以外所有野，總統有權提意見無權干預。

美帝長期駐軍香港，以防廣東軍變，北中國入侵

你爭取撤回送中 結果：暫緩
你爭取五大訴求 結果：撤回
如果爭取獨立呢？
如果爭取廣州香港獨立呢？

共享大灣區榮耀

廣州得千幾萬人

大灣區共榮圈

只有廣東封鎖通往湖南、江西同福建的公路，已經可以獨立

又block一隻曱甴

樓主諗多左 廣州人唔撚想同香港人connect其實係

唉咁粵有粵獨 港有港獨 lor

搞掂香港先喇...
又發咩春秋大夢

早排睇一個廣東人講波，有北方人話廣東話唔係中文，即刻比個講波佬喪屌，廣東各地除深廣兩地太多外來人，其餘地方都係對自己語言同文化有好強既保護主義，如果排走班北方人統一到廣東成國絕對係可以自成一國唔洗睇人面色，南方歷史上一直係九反之地，無咩絕對不可能，但香港一定要係首都

取消中文，全用emoji代替🤣🤙

收皮啦好嗎

唔好再擺中喺港前面

成個logic錯 獨立點一國兩制
點解叫到獨立仲要攬住個一國香港人

淨係冇文化差異係唔得架 雖然你覺得好快就適應到香港嘅生活 但係個問題係嗰種感受啊 03年沙士嗰陣雖然我好細個但係都感受到全香港嘅人心惶惶 每個人返工返學都帶住口罩 睇新聞望住每日多咗幾多宗確診個案嘅嗰種恐懼 同埋憎中國人傳播咗沙士黎香港 同憎中共隱藏消息呢啲感受唔係靠睇同一啲劇集 聽同一啲歌 知道香港發生咩事就可以有

爭奪「自古以來」正統

越稱霸時秦都未入中土

支持越/粵

不過中共好怪，一時又承繼秦統一，一時又新中国，龍門任搬

廣東，廣西，海南島 做香港藩屬

起碼都意大利。

我覺得個重點係踢走共產黨囉 理得佢哋點諗啫

可以去到日，德level

中國d數據乜都假，反正我就見極大部分人人工7千都冇
都係保守d好

太on9
拉

根本就係目前最可行之法
由香廣變香港國易
定由中國香港變香港易？
成班理想主義唔立即香港獨立連行前一步都唔肯
我夠想啦得先得架

Stop being on9

之前睇過一條粵語街訪
廣州新一代基本上已經唔識廣東話

我認，那又如何

全中國最精銳兩個地方 廣東 香港

係文樓鎮
仲要係2,3線城鎮
細到呀媽都唔認得
如果成個市一齊反抗先有機會帶動其他市
有超過一半市出嚟反抗先有機會有動埋成個廣東
諗諗下都無可能

香港咪又係先連登號召
中國可以由品葱發起
講真品葱仲高質過連登
有啲似連登初期討論戰術等
依家連登乜都ban咗先

坡佬仲細

痴撚線

正評/支持個d係冇腦定未訓醒？

依家講光復香港 你同我玩大中華膠？

叫白越啦

講事實都會俾人block
連登真係個好可憐嘅地方
人蠢冇藥醫 淨係識屈毛

客家做軍隊

係越國 粵係支那改

無可能 好可能係一廂情願

身份認同唔只係知唔知流行文化，
唔只係知唔知香港發生左咩事
連結香港人的，只有只係屬於香港人既傷痛回憶
你同廣東人講 721 831，佢地會有咩反應？
佢地唔會feel到我地有幾痛，對警犬有幾恨
呢d先係構成香港人既命運共同體

x港獨
√脫支

最緊要係分清邊啲對自己有利邊啲冇，我唔中意中國但都會去暸解佢地

傻的嗎

香港大把有才華既人
靠香港政府規劃食得屎啦
你可唔可以答我廣州有咩高科技產業先？

百越國

呢個正牙 中共成個珠江三角洲冇左喎

香港 深圳 廣州 個個都爭做首都
你做左首都，人地會唔gur你
人地做左首都，你又會唔gur
唔好諗粵獨喇

嶺南聯邦共和國

個名非常霸氣

其實中共開國以來好似冇一個常委係廣東人？

幾多廣東GDP 係比深圳班撈狗揸係手你又知唔知？

樓主我想問你
如果同兩粵合併左
你會唔會對廣州人有隔閡先？
你識人第一句會唔會問人係香港人定係廣州人？
如果有心人利用兩地人既文化差異挑撥離間
大粵國好大機會會內亂

仲有交通問題
香港馬路靠左
大陸靠右
合併埋靠左定靠右？
d車係咪要重新買過？
馬路係咪要重新設計過？

好多人連廣州化州、廣東廣西、廣府客家潮州深圳外省人都分唔清、南方人土地分紅外省人係到做、農村人城市人有咩想法..............咩都唔知，就幻想廣東省既常住人口有一億都係可以connect 佢地係爭取民主，結果一定只會撞牆

廣東成堆紅到咩咁加上之前

之前有Po講過廣東人唔鍾意香港，成日覺得憑咩好佢地咁多

唔係吹奏支那不過唔計廣州就咁一個深圳科技園已經完美ko，成個尖沙咀咁大，4百幾間科技公司，無限資金人才，由電子通訊到航天科技都有，每年申請專利數僅次於東京排全球第二(雖然都係垃圾專利居多)
有人但冇地冇設施配套冇政策配合有撚用，港共政府根本垃圾唔識搞科技嘥撚晒啲人才

唉 FF少陣啦

咪ff啦

唔好包深圳
根本唔係廣東城市
係共狗北面搵班人黎開發吞併香港既垃圾城市

深圳唔會做到啦，本來就係靠痴香港發達。如果一定要揀嘅話，只會係香港同廣州之爭。

香港國際金融中心，國際知名度遠比廣州高，而且英文比較好，更好面對國際。

廣州粵語文化重心，有歷史淵源，亦係自古以來廣東入面通商發達嘅大城市。

不過講到尾，我都係比較支持一邊一國，兩地文化差異大到咁就唔應該夾硬融合。

佢地唔鍾意香港
又點會俾香港做首都
合併黎盞搞

大陸除非影響佢地利益，如唔唔係，佢地唔會 so 你囉！

都洗腦咁多年，基本最少都係藍

香港都唔係100%撐啦咁
冇100%既香港人撐你生存落去
你係咪又唔做

真正大灣區

香港有6成
廣東有幾多成？

你要知道大陸人好多會懶清高同你講得果班人暴動咋嘛 我唔支持架 所以你冇可能connect到億幾人

你條撚樣有無接觸過廣州人，老一代廣州人堅係仆街無禮貌，我接觸過覺得廣州人比講國語人質數更低

廣東1億人，香港700萬，明顯廣東又大又惡，廣州肯定做硬首都

深圳既政治勢力先係最大
支共就係要安插北方人係南方做殖民主呀

真大灣區

State law 唔同 唔係體制唔同

共產黨=中國人

點解你地係都鐘意比人騎住個主權

我都係講下啫。以粵港統一為前題，深圳真係wfc，到時真係有大粵國呢樣嘢，深圳蝗語北佬只會變成社會最低層，唔會再有政治勢力呢樣嘢㗎喇。

都係果句，粵港強行統一只係百害而無一利，得到多d地但係成個香港文化消滅埋，真心睇唔出有d咩益處

1%
認真

根本成個支那都已經文化污染左
要同佢地任何一種人融合簡直係一種賭博

英國同美國都講英文 咁又可以代表啲咩
雖然同樣講廣東話 但係香港粵語同廣東粵語已經好唔同 一聽就聽得出
更加唔好提價值觀同文化差異

條友仲未認清共產黨嘅掠奪意識已經植根咗喺中国人（連廣東人）身上。成日都覺得美國得中国都得，但係本身美國人就由細到大接受自由思想教育，而中国人就由細到大接受党大於国嘅獨裁專政思想，有拳頭大撚晒。

咁樣仲要同人拗美國行state law乜差差，根本思想唔同點撚樣令佢地尊重合約精神，同你玩一國兩制呀。如果中国人骨子裏識尊重，港中關係使撚搞到咁咩咁搞倒不如一邊一國玩邦聯

香港國

傻啦
地方一大就失控
你點防共產黨

未必嘅，當年兩德統一都話東德會拖後腿但係依家德國咪一樣做到歐盟大佬

咁客觀既理論係？

港支不兩立
支畜死全家
拉

幾十歲人唔好咁多幻想啦

97-00未滲透完全咪扮到好尊重香港人, 連高官都唔評論香港,得所謂4大護法(曾騙子,烏遺容)9up

現在就離譜到輪姦少女,酷刑, 一大堆殺左人再扮成自殺
18歲前信共產黨係戇直,18歲後信大陸人而反獨立係on9

話時話，嶺南個嶺係邊個嶺？

百越

南岭（南岭山脉；五岭、五岭山脉），由越城岭、都庞岭、萌渚岭、骑田岭、大庾岭五座山组成

搵到了 wiki thx

問題係個人口比例

東西德人口比例係1：4
粵港人口比例係16：1

文化制度上絕對係會由粵果邊dominant，你話依家邊邊會感染到邊邊多d喇。

既然文化制度上係偏向落後果方多d，即係粵果邊拖後腳程度係會俾東西德果時更嚴重。西德carry到東德，香港未必carry到廣東。

廣東還廣東
香港還香港
各自獨立，互相合作交流，廣東做緩衝抗中
統一就不了

唔好唔記得，依家好多自遊行、走私、新移民都係嚟自廣東

點解你地會覺得真係廣獨之後 揸旗果個會係香港 仲話教育返佢地 唔比廣東人洗腦返轉頭都偷笑啦 廣東同香港一齊獨諗都唔好諗啊 兩地文化差異極大 無可能做到一個國家

係百越先岩

收皮罷啦 出個暴動就瘋狂吹奏 香港都話６成選民主派 廣東你估有冇６％
Btw正視聽:
廣州係廣東省裡面一個市
廣東省有億幾人口,廣州市得千幾萬
廣東大過廣州
呢啲都未知就當人手足

pushhh

要計廣東話人，唔識廣東話要趕左

所以會被集火，一定要拉上海做東吳2.0先得

天險

Btw一樣會俾人當大中華膠

獨立黎講，老解係紙老虎，不足為具，反而要提防湘軍/淮軍2.0，可能係一班大支那膠組成嘅軍隊

而家咪彈左啲火屎出黎囉,你幫手加啲火水上去,等佢燒耐啲燒多陣

又唔可以齋睇人口嘅，唔係話你人多就影響力勁啲，如果唔係支那一早統治全世界啦
10個唔著褲嘅野蠻人係唔會影響到1個文明人去唔著褲，反而掉番轉野蠻人會學習文明人著褲，自古歷史都係咁

講真如果獨立到應該好似瑞士咁即時宣佈做永久中立國而唔係諗做咩聯邦歐盟依啲膠野

On9 Post

星加坡隔離有個馬六甲 亞洲嘅入口原油都要經果個位 你有春 仲要只係跟中國尾係咁奶咋

淨係加州有民主好定全美都有民主好？

老味反中反到理想同實際都唔識分

去做智力測試啦

香港獨立 唯一出路 唔係口號 而係現況

支那的確玩緊滲透，因為人多有market value，依靠中国所謂大媽經濟嘅唔少外國商家都跪低咗，e.g. nba, disney。仲有一帶一路堆非洲國家呢？如果中国肯沉默多幾年，冇人敢講佢統唔統治到全世界。

至於你野蠻人個pt入面有個assumption。就係野蠻人知道自己野蠻，肯學文明人著褲，好明顯支那唔係囉。

點解仲要攬住人地
分返主客啦 真係獨立都應該係人地痴住我地
頂多同廣東係同盟國關係
文化見識語言都唔同
你只要搞鳩死香港

大亞灣攬炒

一國兩制？
不了

中共冇左廣州,深圳,香港會點?

第二隻曱甴，block

好撚驚俾你block啊
點算好

大中華膠係ff中國變民主 香港自決公投 回歸中國

有冇facebook ?

唔想lor

之後又廣州自古以黎係中國

死大中華膠

tg?

廣東遲早都要光復，不過唔係短期目標

香港做唔到瑞士
做中立國嘅後果係有咩事兩邊都即刻打你呢個中立撚先
瑞士做到係因為佢真係勁到無人敢搞佢，加埋地勢有險可守

粵國

戇鳩支那賤種食埋你就會

中共不是由漢人統治。 是被滿蒙韃子以及多國國際精英共治，滿清滅亡後很多滿族人怕受到漢人報復而改稱漢人，王瑞林隨即提拔滿族人于永波當政治部主任，主管軍隊的人事大權，從此兩人在軍中大量提拔老鄉親信。主管中國的人不少就是這种漢皮滿骨的人。只有驅逐赤共，才有望成功。

「歷史討論」宋元大決戰

1. 南宋端平入洛宋軍慘敗收場，曹友聞力挽狂瀾守住蜀口

2.陽平關之戰曹友聞的3萬宋軍抵抗號稱50萬的蒙古聯軍，蜀口宋軍全軍覆沒，蒙軍進入川蜀屠城

3 號稱80萬的蒙古聯軍在淮西兩次慘敗，孟珙卓越戰績收復荊襄

4 【余玠建成川蜀山城防禦體系】蒙古10萬大軍爬雪山過草地奔襲7000里遠徵大理，南宋山城體系建成

點解唔叫返「越」「粵」，點解要用華北中心觀點嘅嶺南？

5 蒙哥汗15萬大軍攻打四川命喪釣魚城